<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dafian&#39;s Personal Blog</title>
    <link>https://dafian47.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content on Dafian&#39;s Personal Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jul 2017 16:54:24 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dafian47.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Menggunakan SourceTree</title>
      <link>https://dafian47.github.io/blog/post/using-sourcetree/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 16:54:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://dafian47.github.io/blog/post/using-sourcetree/</guid>
      <description>Register Akun Atlassian Register Akun Atlassian disini. Gunakan akun email Anda.
Instalasi SourceTree Berikut panduan singkat instalasi SourceTree. * Buka website SourceTree dan klik tombol Download * Setelah selesai didownload, buka file tersebut (EXE untuk Windows atau DMG untuk Mac) * Klik tombol Use an existing account untuk login menggunakan akun Atlassian. Bila belum klik tombol Go to My Atlassian dan ikuti petunjuknya untuk membuat akun baru. Gunakan akun email Anda, karena bisa digunakan untuk login Bitbucket.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manajemen Konflik Git</title>
      <link>https://dafian47.github.io/blog/post/manage-conflict/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 16:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://dafian47.github.io/blog/post/manage-conflict/</guid>
      <description>Dalam kerja tim, seringkali terdapat file yang sama-sama digunakan. Sehingga mengalami perubahan. Ketika akan melakukan commit maka file tersebut kan terjadi konflik. Berikut salah satu cara menanganu konfilk.
 Misalnya kita rubah file README.md di server dan menambahkan Copyright. Dan di lokal kita juga menambahkan Copyright Buka SourceTree, untuk kita melakukan commit dan push Ketika selesa melakukan commit dan akan melakukan push. SourceTree memunculkan dialog keterangan sebagai berikut.      Klik tombol OK.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project di GitLab</title>
      <link>https://dafian47.github.io/blog/post/project-gitlab/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 16:34:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://dafian47.github.io/blog/post/project-gitlab/</guid>
      <description>Login GitLab Silahkan Login menggunakan akun email Anda, jika belum pernah mendaftar dapat Register dari awal dengan klik tombol Sign Up. Dalam hal ini Anda dianggap telah Register. Silahkan klik tombol Sign In.
   Halaman Group Setelah anda berhasil login. Masuk ke halaman Grup dengan cara klik tombol drawer di pojok kiri atas dan pilih Groups. Sehingga tampilan menjadi seperti ini.
   Contoh Remote Repo Menggunakan GitLab Setelah ini anda akan membuat demo repo untuk digunakan bersama Git yang tersinkron pada GitLab ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git Basic</title>
      <link>https://dafian47.github.io/blog/post/git-basic/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 16:28:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://dafian47.github.io/blog/post/git-basic/</guid>
      <description>Dasar Git Git adalah tools yang berfungsi sebagai Version Control System (VCS) dan kalau diartikan ke bahasa kita artinya sebuah sistem pelacak perubahan pada file. Git sendiri dibuat oleh orang yang menciptakan Kernel Linux, yup&amp;hellip; tidak salah lagi dia adalah yang mulia Linus Torvalds. Pada awalnya Git digunakan untuk membantu pengembangan Kernel Linux sebelum akhirnya dipakai lebih luas di berbagai pengembangan software lainnya dan dibuat Multi-Platform sehingga tersedia di hampir semua OS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://dafian47.github.io/blog/about/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2015 14:02:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://dafian47.github.io/blog/about/</guid>
      <description>Hi, my name is Mohamad Rizki Dafianto. You can call me Dafi or Dafian&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>